本港最新失業率6.2%

本港最新失業率為6.2%，再創超過15年新高。

統計處表示，經季節性調整的失業率，由今年3月至5月的5.9%，上升至年4月至6月的6.2%。就業不足率由上次的3.5%，上升至3.7%，為接近17年來的高位。失業人數由約23萬人，升至約24萬人。

大多數主要經濟行業的失業率均見上升，其中樓房裝飾、修葺及保養業、進出口貿易業、貨倉及運輸輔助活動業，有相對明顯的上升。就業不足率方面，上升主要見於運輸業及教育業。

至於與消費及旅遊相關行業，即零售、住宿及膳食服務業合計的失業率微升至10.7%，為沙士後的高位。餐飲服務活動業的失業率為14.7%，依然貼近沙士後的高位。

#香港電台 #RTHK #失業率

第三波可望再推高失業率

樓市繼續gogogo

股市升升升

剛需

低端人口理撚得你 無錢開飯咪餓死

即係380萬打工仔 得23萬人失業
咁撚少

樓市繼續升

問題呢度大部份係低學歷藍屍
佢地會變真勇武
港共不嬲驚藍屍多過黃

開心希望去到60%

對連登仔完全無影響

起碼都15%啦 點止6.2咁少. 五十萬人失緊業啦起碼.

0影響

搵夠唔做姐
好似連登仔炒tsla 炒中芯 夠生活

樓價同失業率一樣gogogo

近排買股票賺既重多過返幾個月工，日日升

無個筆救命錢大把人失業，今次政府係派得快既。
屌，中原地產都有成1.1億補貼

Push

過多兩個月會唔會又返去03年燒炭潮